【畫風驚悚】小孩嚇到痙攣昏倒 日兒童繪本被逼下架

有人在網上拍賣《蜘蛛丈夫與青蛙》。網圖

許多父母都會選擇兒童繪本作為學前兒童讀物，日本一本畫風「超驚悚」的兒童繪本，由於插畫與故事內容太驚嚇，讓兒童大哭不已，當局緊急回收這批出版僅7日的繪本。

由松谷美代子所著繪本《蜘蛛丈夫與青蛙》於1969年發行，以5至8歲的兒童作為導向，故事情節改編自非洲民俗故事。然而，繪本故事內容與插畫太過可怕，許多兒童閱讀後嚇到不停大哭，甚至引發痙攣及昏倒的症狀，因此發行不到1周，就被緊急下架，禁止發行。

《蜘蛛丈夫與青蛙》故事內容包含獵人蜘蛛將青蛙抓來吃、青蛙威脅蜘蛛吃掉心臟、還有青蛙威脅蜘蛛丈夫毆打蜘蛛太太等情節。書中的插畫風格帶血腥成份，配色也以黑、紅為主。由於該書內容以童話繪本的基準而言，實在太過殘忍，因此造成當時輿論反彈，要求下架回收。

由於繪本發行當時不過7天就被緊急下架，因此市面已很難找到這繪本，但亦有人看準商機，在網上拍賣《蜘蛛丈夫與青蛙》。

其實我真係覺得好正

想買本

痙攣

近50年前嘅繪本故事內容，或變成某強國嘅現實事件

好cult

痴線

本野咁都過到pta審查

係咪顏色太強烈先會咁

最後果張好似無間地獄

根本本身就痴鳩線

天才！